JSON (JavaScript Object Notation) и YAML (YAML Ain't Markup Language) - два популярных формата сериализации данных, которые используются для обмена данными между приложениями, веб-сервисами и для конфигурации программного обеспечения

Сериализация (в программировании) — процесс перевода структуры данных в битовую последовательность.




В JSON данные представлены в виде пар ключ-значение. Ключи — это строки, а значения могут быть одного из следующих типов:

Number (целое или с плавающей точкой).

String (запечатанная в двойные кавычки).

Boolean (true или false).

Null.

Object (коллекция пар ключ-значение).

Array (упорядоченный список значений).

JSON не поддерживает другие типы данных, такие как функция, дата, комплексное число или другие.





В YAML доступны следующие структуры данных:

Строки.

Числа. Можно использовать целые числа или значения с плавающей точкой. Для дробных чисел можно использовать только точку для разделения, потому что при использовании запятой YAML посчитает значение как строку.

Списки/массивы. Используются для перечисления данных. В YAML описывать списки можно двумя способами: как массив или как список.

Якорь или ссылочная переменная. Это приспособление для создания переменных, на которые можно ссылаться. Якорь позволяет вынести повторяющиеся части конфига и использовать ссылку на них в других местах.






Клиент-серверная архитектура
- это модель организации вычислительных систем, в которой задачи распределены между клиентами и серверами. В такой архитектуре клиент, обычно являющийся пользователем или программой, запрашивает услуги или ресурсы у сервера, который отвечает на запросы, предоставляя необходимые данные или функциональность.




REST
(REpresentational State Transfer) — это архитектура, т.е. принципы построения распределенных гипермедиа систем, того что другими словами называется World Wide Web, включая универсальные способы обработки и передачи состояний ресурсов по HTTP


Что нам дает REST подход
Масштабируемости взаимодействия компонентов системы (приложения)
Общность интерфейсов
Независимое внедрение компонентов
Промежуточные компоненты, снижающие задержку, усиливающие безопасность


Когда использовать REST?
• Когда есть ограничение пропускной способности соединения
• Если необходимо кэшировать запросы
• Если система предполагает значительное масштабирование
• В сервисах, использующих AJAX



Преимущества REST:
Отсутствие дополнительных внутренних прослоек, что означает передачу данных в том же виде, что и сами данные. Т.е. данные не оборачиваются в XML, как это делает SOAP и XML-RPC, не используется AMF, как это делает Flash и т.д. Просто отдаются сами данные.

Каждая единица информации (ресурс) однозначно определяется URL — это значит, что URL по сути является первичным ключом для единицы данных. Причем совершенно не имеет значения, в каком формате находятся данные по адресу — это может быть и HTML, и jpeg, и документ Microsoft Word.

Как происходит управление информацией ресурса — это целиком и полностью основывается на протоколе передачи данных. Наиболее распространенный протокол конечно же HTTP. Для HTTP действие над данными задается с помощью методов : GET (получить), PUT (добавить, заменить), POST (добавить, изменить, удалить), DELETE (удалить). Таким образом, действия CRUD (Create-Read-Update-Delete) могут выполняться как со всеми 4-мя методами, так и только с помощью GET и POST.





Основные виды API (Application Programming Interface, программный интерфейс приложения): REST, SOAP, WebSocket, gRPC и GraphQL.







Балансировщик нагрузки (Load Balancer) - это компонент сети, который распределяет входящий трафик между несколькими серверами (или другими вычислительными ресурсами) в компьютерной сети. Его основная роль в клиент-серверной архитектуре заключается в обеспечении равномерного распределения нагрузки и увеличении отказоустойчивости и производительности системы.

Вот основные функции балансировщика нагрузки:

Распределение нагрузки: Балансировщик нагрузки анализирует входящий трафик и перенаправляет его на доступные серверы, учитывая их текущую загрузку и доступность. Это позволяет равномерно распределить нагрузку между серверами и предотвратить перегрузку отдельных узлов.

Отказоустойчивость: Балансировщик нагрузки может автоматически обнаруживать отказавшие серверы и перенаправлять трафик на работающие узлы. Это обеспечивает непрерывную доступность сервиса даже в случае отказа одного или нескольких серверов.

Масштабируемость: При добавлении новых серверов в систему балансировщик нагрузки автоматически адаптируется и начинает распределять трафик между ними. Это позволяет легко масштабировать приложение, увеличивая его производительность и обрабатываемую нагрузку.

Улучшение производительности: Балансировщик нагрузки может выполнять различные оптимизации, такие как кэширование запросов или сжатие данных, чтобы улучшить производительность и снизить задержки при обработке запросов.






Markdown - это легковесный язык разметки, который позволяет стилизовать текст с минимальным использованием символов форматирования. Он часто используется для написания текста веб-страниц, блогов, форумов, файлов README в репозиториях на GitHub и других подобных мест.

Markdown используется для структурирования текста и добавления форматирования, такого как заголовки, списки, выделение текста (курсив, полужирный шрифт), ссылки, изображения и многое другое.



[image_logo]:https://yandex.ru/images/search?from=tabbar&img_url=https%3A%2F%2Fs2.studylib.es%2Fstore%2Fdata%2F008825178_1-f39e56009941736933e722fe371a5cd3.png&lr=213&pos=0&rpt=simage&text=markdown%20%D1%88%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0

![Markdown Syntax](https://s2.studylib.es/store/data/008825178_1-f39e56009941736933e722fe371a5cd3.png)






Git - это распределенная система управления версиями, которая позволяет отслеживать изменения в исходном коде или других файлах в проекте. Он предоставляет инструменты для совместной работы над проектами, отслеживания изменений, управления версиями и объединения изменений от разных участников.

Репозиторий (Repository) в Git - это место, где хранятся файлы вашего проекта и история изменений. Он содержит все версии файлов и метаданные о изменениях, вносимых в проект. Репозиторий может быть локальным (хранящимся на вашем компьютере) или удаленным (размещенным на сервере, таком как GitHub, GitLab или Bitbucket).

Коммит (Commit) в Git - это фиксированный набор изменений, внесенных в репозиторий. После того как вы внесли изменения в файлы проекта, вы фиксируете эти изменения с помощью команды git commit. Каждый коммит имеет уникальный идентификатор (SHA-хеш), дату, автора и сообщение о том, что было изменено. Коммиты позволяют отслеживать историю изменений в проекте и возвращаться к предыдущим версиям при необходимости.







Краткое описание дополнительных команд и функций Git:

Создание веток (git branch):

Команда git branch используется для создания новой ветки в репозитории.
Например: git branch new-feature создаст новую ветку с именем "new-feature".
Переключение между ветками (git checkout):

Команда git checkout позволяет переключаться между ветками в репозитории.
Например: git checkout new-feature переключит вас на ветку "new-feature".
Объединение веток (git merge):

Команда git merge используется для объединения изменений из одной ветки в другую.
Например: git merge feature-branch объединит изменения из ветки "feature-branch" в текущую ветку.
Разрешение конфликтов (git merge / git rebase):

При объединении веток могут возникнуть конфликты, которые требуют ручного разрешения.
Команды git merge и git rebase могут вызывать конфликты, и после их разрешения изменения могут быть зафиксированы с помощью git add и git commit.
Просмотр истории коммитов (git log):

Команда git log выводит список всех коммитов в репозитории в обратном хронологическом порядке.
Это позволяет просматривать историю изменений, включая авторов, даты и сообщения коммитов.
Исследование изменений (git diff):

Команда git diff используется для отображения различий между текущим состоянием рабочего каталога и последним фиксированным состоянием.
Она также может использоваться для сравнения различных коммитов, веток и тегов.
Работа с удаленными репозиториями (git remote):

Команда git remote используется для управления удаленными репозиториями, связанными с текущим локальным репозиторием.
С помощью git remote add, git remote remove и git remote rename вы можете добавлять, удалять и переименовывать удаленные репозитории соответственно.
git remote -v показывает список удаленных репозиториев и URL для извлечения и отправки изменений.g